【突發】文翠珊流淚宣布6月7日下台：「我已竭盡所能」

脫歐問題令英國政局大亂，首相文翠珊周五（24日）在唐寧街，流淚宣布下月7日下台。保守黨黨魁之爭將隨即開始，有民調顯示前外相約翰遜為下任首相最熱門人選。委員會周三（22日）已表決是否修改黨規，以提早再提出不信任動議。

文翠珊宣布下月7日下台，意味着其任期將延至地區補選結束，並接待將於下月初訪英的美國總統特朗普後。文翠珊會留任至保守黨選出新黨魁為止，預料7月底前確定新首相人選。

英國《每日郵報》的民調顯示，約翰遜被視為處理脫歐亂局的最佳人選，獲37%的黨員支持成為下一任黨魁；其次分別為獲9%支持的內政大臣賈偉德、7%支持的環境大臣高文浩，以及5%支持的外交大臣侯俊偉。

此外，有43%受訪者表示只有提前舉行大選，才有望解決目前脫歐的混亂。另有20%人表示提前大選工黨將會勝出，認為保守黨勝出的人只有12%；但民調同時指，如果文翠珊下台，保守黨的支持率會上升至42%。文翠珊周三表示會於周五提出新的脫歐方案，並於下月3日於國會闖關。但在野工黨黨魁郝爾彬已拒絕妥協，向支持者揚言「準備好大選」。

要千升慶祝下

好好養老喇

仆街英國佬竟然忍心整喊一個女仔

換走個廢ga，換個強勢，盡快脫歐

華為

死得，實ban

其實公投果時佢係支持留歐，以加終於唔洗再受苦

棋靈王

may姐

其實may姐算唔算零政治魅力？

陶傑

2006年09月18日

想 哭 的 白 高 敦

英 國 財 相 白 高 敦 接 受 天 空 電 視 台 訪 問 ， 講 到 四 年 前 ， 他 十 歲 的 女 兒 病 逝 前 後 的 一 段 難 忘 日 子 。
白 高 敦 說 起 亡 女 ， 語 帶 哽 咽 ， 目 有 淚 光 ， 眼 淚 在 眼 眶 泡 ， 抵 抗 表 面 張 力 的 挑 戰 ， 表 現 了 「 人 性 的 一 面 」 。
換 了 一 個 濫 情 而 頭 腦 簡 單 的 社 會 ， 白 高 敦 的 表 現 ， 一 早 就 贏 得 輿 論 的 「 好 評 」 ： 「 柔 情 大 丈 夫 」 、 「 丈 夫 有 淚 不 輕 彈 」 、 「 財 相 也 是 個 普 通 人 」 之 類 ， 領 袖 元 首 用 一 張 哭 喪 的 臉 孔 ， 隨 時 可 以 收 買 幾 千 萬 人 心 。
但 是 白 高 敦 投 錯 了 胎 ， 他 在 英 國 公 眾 面 前 來 這 一 套 ， 是 低 估 了 英 國 人 的 智 商 。 英 國 的 博 客 一 片 劣 評 ， 輿 論 說 這 是 一 個 「 刻 薄 的 白 高 敦 剝 削 一 個 死 嬰 來 攫 取 政 治 利 益 」 （ A cynical Brown exploits dead baby for political gain ） 。
一 個 博 客 說 ： 「 不 管 白 高 敦 垂 淚 的 動 機 如 何 ， 不 論 他 是 柔 情 萬 縷 的 父 親 ， 還 是 情 緒 波 動 的 怪 客 ， 他 當 首 相 是 否 稱 職 ， 他 的 政 綱 有 沒 有 內 容 ， 才 是 選 民 判 斷 這 個 人 的 標 準 。 」
另 一 個 說 得 更 脆 ： 「 在 電 視 上 哭 泣 ， 不 是 英 國 人 的 所 為 （ Crying on TV just ain't British ） 。 如 果 這 個 人 在 英 國 生 活 ， 就 要 懂 得 我 們 的 價 值 觀 ， 挺 直 身 子 吧 ， 衰 仔 。 」
說 財 相 剝 削 死 嬰 ， 是 有 點 涼 薄 了 ， 但 Crying on TV just ain't British ， 應 該 是 今 年 的 最 佳 金 句 。
英 國 人 是 冷 靜 而 理 智 的 民 族 ， 有 一 種 隱 藏 情 感 的 超 人 的 本 領 ， 對 於 情 感 和 理 智 的 衝 突 很 有 研 究 ， 奧 絲 婷 小 說 《 理 性 與 感 性 》 （ Sense and Sensibility ） ， 就 是 一 篇 哲 學 的 論 文 。
在 納 粹 轟 炸 的 時 候 ， 倫 敦 人 天 天 捱 炸 彈 ， 秩 序 井 然 ， 戴 安 娜 王 妃 逝 世 ， 國 葬 場 面 ， 國 民 雖 然 敬 愛 王 妃 ， 一 片 沉 靜 ， 沒 有 成 千 上 萬 的 蟻 民 撲 抱 棺 材 泣 叫 「 主 席 啊 ， 總 理 啊 ， 您 不 要 離 開 我 們 啊 」 之 類 的 場 面 。 不 是 無 情 ， 而 是 理 性 得 超 凡 入 聖 。
只 有 不 輕 易 集 體 失 控 哭 泣 的 國 民 ， 才 算 真 正 的 國 民 ， 而 不 是 可 憐 巴 巴 的 所 謂 「 老 百 姓 」 。
白 高 敦 在 電 視 上 的 眼 淚 ， 如 果 是 真 的 ， 恐 怖 戰 爭 當 前 ， 固 然 不 可 以 選 這 種 情 感 脆 弱 的 哭 鼻 子 男 人 做 領 袖 ； 如 果 是 演 技 ， 他 連 死 去 的 女 兒 也 不 放 過 ， 要 用 來 做 競 選 的 一 張 牌 ， 這 種 冷 血 動 物 ， 還 他 媽 的 配 做 首 相 嗎 ？
白 高 敦 不 含 淚 ， 還 會 選 他 ， 他 來 那 麼 一 下 子 ， 侮 辱 英 國 公 眾 智 慧 ， 偏 偏 就 不 要 投 他 一 票 ， 這 副 賣 相 ， 在 中 國 、 台 灣 、 香 港 ， 甚 至 美 國 ， 對 於 成 千 上 萬 的 師 奶 ， 無 疑 都 很 「 殺 食 」 ， 就 是 因 為 如 此 ， 免 開 尊 口 ， 就 是 不 可 以 投 白 高 敦 一 票 ， 民 主 的 理 論 一 點 也 不 深 奧 ， 有 時 只 依 靠 一 點 點 簡 單 的 邏 輯 。

支持華為，冇好下場？

我覺得文翠珊好似被人玩，２０１６年英國公投爆冷脫歐，她原先支持留歐，是不是應該選一個支持脫歐做首相？她被選了做首相，好似被擺上枱，經常睇新聞見到她係國會硬銷脫歐好似小丑、儍婆，但國會議員又唔聽佢講，唔做好過做。

我本身孤陋寡聞不知道留歐好，還是脫歐好？

快能啲走，親共到呢！

我屌你老母, 無啲惻隱心, 重點係一個為左國家竭盡所能嘅政治人物, 因無力而流下眼淚, 心痛自己所愛嘅地方呀

may支

費時同你講